日本拍賣網有人售放射性「鈾」 警方鎖定買賣雙方盤問

日本拍賣網有人售放射性「鈾」 警方鎖定買賣雙方盤問

日本原子能規制廳人員表示，雅虎日本拍賣網站上，有人出售聲稱是「鈾」的物質，警方已查獲有關物質，並委託原子能研究開發機構鑑定。鈾（Uranium）可在核電站作核燃料，經提煉亦可用來製核武。

原子能規制廳一名職員，2017年11月底發現雅虎日本拍賣網上有人出售「鈾」後，去年1月報警。雅虎日本拍賣網獲當局知會後，亦抽起相關拍賣。共同社報道，該物質為微量粉末，裝入一個玻璃管內，網上寫着「鈾99.9%」，當局初步檢測確認有放射性。

警方找到賣家及多名中標男子並加以盤問，去年12月左右委託原子能研究開發機構鑑定，以確定是貧鈾或鈾精礦，預計數月後有詳細結果。

根據日本法例，擁有及轉讓鈾或其他放射性物料前必須獲批核，違者可判囚一年或罰款100萬日圓（約7.2萬港元）。

東京明年舉行奧運，政府正針對「骯髒彈」等核恐襲商討對策，加強監控網上不法交易。

（法新社/共同社）

99.9%係濃縮鈾

咁似龍咁威一開始既騙案既

瑞士山區肺

U-235先計
99.9% U-238 咪會係DU

你識法又何必破法呢

盜日者

真係miko水黎wo

肥仔金重自己整得咁辛苦，原來上網有得賣

日本yahoo>淘寶